記唔記得有個人一直默默耕耘搞工會？

點解仲未入工會

星火被拉
貼牆被拉
老師被停職
當共軍政府每日步步進逼
香港人連買贖罪卷嘅機會都已經用完

停止外判抗爭
積極組織工會
時機一到
發動無限期罷工
係我哋作為和理非對呢個城市嘅交代

三罷 tg
@hkonstrike

⚠️工會大全⚠️

⚠️Group List⚠️

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
頻道
FB
IG

推

全世界入公會啦
借位

1221
721後嘅五個月
香港人有忘記嗎？

我宣布三罷籌備工作正式開始

Pish

tui

唔好辜負 gay 巴

我宣布三罷籌備工作正式開始

Push

入公會

罷工先有真普選同埋實現其他訴求

變天最關鍵的特首選委界別，唔夠四個月就靜靜輸了！

【文：攬炒藝術家】

當大家談論區選大勝、如何落實區議會新政，甚至部署明年9月的立法會選舉時，原來很快大家就要自動輸掉特首選委的關鍵界別了！只要搶到其中一個界別就足以令中共唔夠票欽點特首。而關鍵的截止日期是2020年4月2日！即係唔夠4個月！

咪住，特首選委的登記截止日期不2021年4月2日嗎？為何提早了12個月？無錯，但這是表面日期，實情有不少界別需要你在登記前12個月已加入或成立了某些協會或團體，才可以符合資格登記。換言之，若果錯過了2020年4月2日的限期，差不多等同白白放棄特首選委這條戰線！

咁有乜關鍵界別？重中之重，就是勞工界，手握60票。以林鄭當選時的777票為參考值，777減去117票區議員票，再減勞工界票，就只餘下600票，剛好差一票才達到601票的當選門檻。那即是說，中共的鐵票加親共商界票都唔夠601票。就算我地選唔到，也可以攬炒，製造重選甚至可能是憲政危機，成為國際新聞。建制在勞工界的選委選舉，只是大約贏200票團體票。咦？團體票，即係與我這個素人無關啦！非也，只要你係打工仔，湊夠7個同行的朋友，工會成立30天內就可以向政府註冊，條件是無同其他工會撞名，會員係同行業或職業的僱員（不可有僱主）及至少7人。

舉例，7個人可以同時成立沙田區銀行業工會、沙田區金融業工會、沙田區銀行前線職員工會、沙田市中心銀行業工會等等，視乎你的志向。如果452個小區每區也多十個工會，總共就多了四千幾票，而目前勞工界登記選民也只有六百幾個團體。記住每年要keep住搞些少活動（例如飲茶聚會、工會聯歡），符合持續運作的要求。又咪住，對方也可以狂成立工會喎。理論上係，但會受制於一條不顯眼的選舉條款：每人最多只可以代表一個團體投票，而每個團體只可參加一個界別。鬥人頭，我們還怕嗎？只怕大家不知道現在是行動的關鍵時刻！勞工界仲有一個好處，就是因為係團體票，所以你不用放棄在其他界別的個人票。成立工會唔係咁困難，工會的規則章程也有template，仍有疑難可向職工會登記局或職工盟查詢。

民主派上屆取得327席選委，加上117席區議員界別，就是444票。如贏得勞工界，就是504票。上屆沒有投林鄭的建制派大約有一百票，姑且稱為建制游離票，估計主要是商界相關界別。你或者說，要全取游離票才有可能過半數，太難。但其實超級大富豪每人控制雙位數選委，而李嘉誠控制接近一百票，自由黨也有幾十票，這些游離票背後可能只需要說服幾個關鍵人物就可拉攏。

唔驚DQ嗎？如果大規模DQ就更易觸發美國及國際制裁，一齊攬炒。

如果只有大約500選委票，就要倚賴大約100游離票，談判妥協下未必完全能滿足五大訴求。所以最好再攞多啲票。如果中共與泛民各擁550票，就算是旗鼓相當，游說游離票更易，當然如能直接取得601票更佳。

其他可攻界別簡述如下（各界別加入詳情請看選舉事務處網站，重點的界別參加資格放在各pdf的最後附錄部分）：

飲食界17席，因為尚有大量食店老闆未登記，而最近大家發現很多黃店。
文化小組15席，之前已有大量非建制成立組織，非建制的周博賢僅僅輸30票，有人搞了9個電視文化的組織，只需在康文署搞個電視講座。舉一反三，youtube文化、facebook文化、電競文化……
體育小組15席，有體育主播介紹如何成立體育會以取得組織票，其實有三個人有共同體育嗜好就可成立體育會，最困難是在於需要早12個月行動。
批發及零售18席，有不少中小企，只要你在登記前12個月成為指定八十五個相協會的成員就可投票。
加埋之前民主派逾半得票但未能全取的界別，當時未能全取的部分原因是搵唔夠參選人，如今屆能再下一城，再盡可額榨取多34席。這些其他界別加起來就是99席。
也許尚有漏網之魚，各位可參看選民登記網站

以上幾個其他界別如果行動順利，加埋504票就超過600票。大前提是這些界別很多也要提早12個月行動，如今只剩下不足4個月，必須立刻宣傳及行動。

另外，自從上屆民主派突破了三百票，中共必然已著手加強滲透及控制各界別，例如除了每月的150名新移民，其實還有每年兩萬多人的輸入專才計劃之類，即使在上屆民主派控制的屆別，也不能掉以輕心。

策略總結：這四個月需要集中精力成立相關界別的團體，由於不用犧牲個人票，合法地成立相關團體多多益善，就算一個人成立N個團體（甚至不同界別）也可以，最多將來授權其他新成員代表團體投票。既然多多益善，這些工夫不用等大台協調，群眾自發已足，但要廣傳。

民主派要在特首選委奪得601席，也許需要奇蹟般的順利。不過，香港人創造的奇蹟還少嗎？兄弟爬山，每條戰線也搏盡吧。

PS：如你從未登記任何功能組別（包括超級區議會），截止登記/更改組別日期則為5月2日而非4月2日。

作者自我簡介：不怕攬炒但不急於攬炒的香港人

推！！！